中国客俾多12倍錢先有8拆券 英免稅店發致歉聲明 《環時》轟「丟人」

官媒《環球時報》昨爆出，英國倫敦希斯路機場（內地稱希斯羅機場）第二航站樓免稅店，要求中國客消費1千英鎊（約10,807港元）才可獲8折優惠券，但外國客只需79英鎊（約853港元），並刊文轟「希思羅機場丟了英國和歐洲的人」。World Duty Free昨晨即發聲明指已糾正，今晨再發出正式致歉聲明。

今日凌晨5時44分，World Duty Free免稅店先在其官方twitter上發佈中英文正式致歉聲，隨後於7時22分，又在其官方微博發佈該聲明。聲明指，「對於本次事件讓廣大消費者和中國民眾對本公司產生的憤慨和懷疑的情緒，我們表示誠摯的歉意。」又指「經過深刻的自我審視和進一步調查後，我們立刻對於促銷中的問題予以處理......我們對此項促銷在執行中產生的誤解深表歉意。該促銷條款適用於飛往任何目的地的乘客。這已被重新解釋和強調給店內所有人員，以保證以後不會有同樣的事件發生。」

聲明最後再強調：「我們希望能借此機會，再次向我們珍視的廣大消費者和中國民眾表達我們萬分的歉意！」

而在昨日，作為中共喉舌的《環時》在曝光該機場免稅店對中國消費者採歧視政策後，同日下午即刊載了一篇題為「希思羅機場丟了英國和歐洲的人」的評論文章，直斥「希思羅機場的這一做法是非常典型的『宰客』行為，對歐洲標誌性設施裏的商業服務會如此缺德，應當說中國人都沒有思想準備。很多中國人聽到這個消息的第一反應是氣憤，同時會想：英國人莫非窮瘋了嗎，做事會如此不自尊？這件事對輿論的衝擊相當大，因為它挑戰了中國社會對英國以及歐洲的認知。原來英國『就這樣啊』，那麼漂亮的希思羅機場竟也藏着敗絮，會幹出這麼丟人的事，相信不知道有多少中國人會這樣想。」

文章還指，「希思羅機場免稅店太黑心了，破了現代商業文明的底線，他們享受着正規免稅店的招牌，暗中搞的卻是街頭小販『見甚麼人開甚麼價』那一套，他們的誠信受到文化歧視和利己主義的侵蝕。」最後語帶威嚇地寫道：「希思羅機場免稅店已經道歉，但整個西方仍面對中國『擺譜』。希思羅機場免稅店風波之後，很多中國人大概會想：其中一些擺譜是不是強撐的呢？」

綜合報道

禁英國人入境中國囉

成日話中國強大 人民富起來唔係連少少錢都比唔起啊化

蟲有的是錢

唔俾多啲錢，第時點同人講講要不是我們中国呀？磅水啦